\documentclass[french,%
               paper=portrait,%
                              paper=A5,%
               twoside=true,%
               fontsize=12pt,%
               BCOR=10mm,%
               DIV=13,%
                              pagesize,%
               headinclude=true,%
               footinclude=false,%
               headheight=0.0cm,% sans areaset
               % footheight=0.0cm,% ou avec areasetadvanced
               % areasetadvanced=true,
               chapterprefix=false,
               open=right,
               toc=chapterentrywithdots,
               parskip=never,
               ]{scrbook}
% \setlength\footskip{38pt}
\usepackage{babel}
% \frenchsetup{UnicodeNoBreakSpaces=true,IndentFirst=false}
\usepackage{adfbullets}
\frenchsetup{ItemLabels=\adfbullet{47},UnicodeNoBreakSpaces=true,FrenchFootnotes=false,AutoSpaceFootnotes=false,IndentFirst=false}
\renewcommand\frenchhyphenmins{33}
\uchyph=0
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[table,luatex,hyperref,cmyk]{xcolor}
\usepackage{eso-pic}
\usepackage{afterpage}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{relsize}
\usepackage{calc}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{setspace}
\usepackage{hanging}
\newlength{\myhangindent}
\newlength{\myhangindentwithindent}
% \onehalfspacing


\newenvironment{withoutindent}
 {\setlength{\parindent}{0em}\setlength{\parskip}{1\baselineskip}}
 {\setlength{\parindent}{1em}\setlength{\parskip}{0em}}
% Centering without vertical space
\newenvironment{nscenter}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\centering}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
% Align right without vertical space
\newenvironment{nsright}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedLeft}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\newenvironment{nsleft}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedRight}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\usepackage{kantlipsum}
\usepackage{ccicons}
\usepackage{seqsplit}
\usepackage{fontspec}
% \usepackage{crimson}
\setmainfont{Crimson}[%
BoldFont = Cochineal Bold,
ItalicFont = Cochineal Italic,
BoldItalicFont = Cochineal BoldItalic]
\setsansfont{DejaVu Sans}
% \newfontfamily\dejavusans{DejaVu Sans}
\newfontfamily\cochineal{Cochineal}
\usepackage[autostyle=true,french=guillemets]{csquotes}
\MakeOuterQuote{"}
\MakeInnerQuote{´}
% \MakeAutoQuote{«}{»}
\usepackage[babel=true,protrusion=true,expansion=false]{microtype}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage[latin]{datetime2}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{setpagesize=false,
            unicode=true,
            pdftoolbar=false,
            pdfmenubar=false,
            pdffitwindow=false,
            pdfstartview={FitV},
            pdfauthor={Anonyme},
            pdftitle={Je suis une pute},
            pdfborder={0 0 0},
            bookmarksdepth=3,
            breaklinks=true,
            hidelinks}
\urlstyle{rm}
\makeatletter
\newcommand{\urlsansespace}[1]{{\textrm{\url{#1}}}}
\makeatother
\usepackage[hyphenation,lastparline,nosingleletter]{impnattypo}
\usepackage[hyphenation,nosingleletter]{impnattypo}
% \usepackage[defaultlines=2,all]{nowidow}
% Exigence moindre pour couper les lignes
% \sloppy
% Dernière ligne au moins d'une longueur double par rapport au retrait
\setlength{\parfillskip}{0pt plus\dimexpr\textwidth-2\parindent}

% Exigence moindre pour couper les lignes
% \sloppy
% À la place de sloppy (pour éviter le \tolerance 9999)
\emergencystretch 3em
% Utiliser la totalité de la page
\flushbottom
% \usepackage{vgrid}
\usepackage{xstring}
\def\ReplaceSpace#1{%
  \IfSubStr{#1}{ }{%
    \StrSubstitute{#1}{ }{·}[\x]%
    \StrSubstitute{\x}{,}{}[\x]%
    \x%
  }%
  {#1}%
}

% Macro pour fonctionnement avec pandoc (les listes)
\def\tightlist{}

\title{Je suis une pute}
\subtitle{Petit guide pratique pour putes révolutionnaires}
\author{\mbox{Anonyme}}
\date{novembre 2020}

% Variable du titre (pour runtitle)
\makeatletter
\let\runauthor\@author
\let\runtitle\@title
\let\runsubtitle\@subtitle
\makeatother

% List
\usepackage{enumitem}
\setlist{nosep}
% Framed environment
\usepackage{mdframed}
\mdfsetup{%
skipabove=0.5\baselineskip,%
skipbelow=0.585\baselineskip,%
leftmargin=0pt,%
rightmargin=0pt,%
innerleftmargin=0.9\baselineskip,%
innerrightmargin=0.9\baselineskip,%
innertopmargin=0.9\baselineskip,%
innerbottommargin=0.9\baselineskip,%
splittopskip=0pt,%
roundcorner=0pt}

% Header
\usepackage[automark]{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
% \setlength{\headsep}{0.5cm}
\automark[part]{} %[droite]{gauche}
\automark*[chapter]{} %[droite]{gauche}
\renewcommand*{\chaptermarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\renewcommand*{\sectionmarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\ihead{}
\chead{}
\ohead{}
\lehead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\scshape nous sommes partout}
\rohead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\scshape\runtitle}
% \cehead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\scshape nous sommes partout}
% \cohead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\scshape\runtitle}

% Page numbering
\setkomafont{pagenumber}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}
\ifoot{}
% \ofoot{}
\cfoot{}
\ofoot{\normalfont\pagemark}

% Paramètres pour le sommaire
% Font for TOC
\usepackage{etoc}
\addtokomafont{disposition}{\rmfamily}
% espace entre les points (standard : 4.5)
\makeatletter
\renewcommand*{\@dotsep}{2}
\makeatother
% Pas de numéro de chapitre (et de section) avant le titre
\newcommand\noentrynumber[1]{}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{\rightskip 50pt{#1}}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{{#1}.}
% \newcommand\tocformatchapter[1]{\rightskip #1 ---}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{part}{part}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{chapter}{chapter}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{section}{section}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{section}{subsection}
% Style of the TOC
\addtokomafont{chapterentry}{\normalfont\scshape}
% Titre de la table
\AtBeginDocument{%
  \renewcaptionname{french}\contentsname{Sommaire}%
}
% % Titre de la table absent
% \deftocheading{toc}{}%

% Espace entre numéros de page et marge droite de la table
\makeatletter
\renewcommand\@tocrmarg{2em}
\makeatother
% Espace des numéros de page
\makeatletter
\renewcommand\@pnumwidth{2em}
\makeatother

% Espace au sein du sommaire
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=1\baselineskip]{part}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{chapter}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{subsection}
% TOC Level
\setcounter{tocdepth}{0}

\usepackage{etoolbox}

% Style des pages avec parties, chapitres, sections
% \setkomafont{part}{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc}
\setkomafont{section}{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc}
\setkomafont{subsection}{\normalfont\normalsize\rmfamily\itshape}
\setkomafont{subsubsection}{\normalfont\normalsize\rmfamily\itshape}
\renewcommand*{\raggedsection}{\RaggedLeft}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{subsection}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,runin=true, afterskip=0em]{subsubsection}
\renewcommand{\sectioncatchphraseformat}[4]{%
  \hskip #2#3#4%
  \ifstr{#1}{subsubsection}{.~---~}{}% dot after subsection titles
}
\renewcommand*\partformat{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc\thepart}
\renewcommand*\sectionformat{}
\renewcommand*\subsectionformat{}
\renewcommand*\subsubsectionformat{}

% Style pour les chapitres
\renewcommand*{\chapterpagestyle}{empty}
\setkomafont{chapter}{\color{white}\normalfont\fontsize{31pt}{37.2pt}\selectfont\rmfamily\scshape\bfseries}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-0\baselineskip plus -1pt minus -1pt,afterskip=0\baselineskip]{chapter}
\renewcommand*{\raggedchapter}{\RaggedLeft}
% \renewcommand*{\chapterheadstartvskip}{\pagecolor{noirchoix}\afterpage{\nopagecolor}\null\vfill}
% \renewcommand*{\chapterheadendvskip}{\clearpage}
\renewcommand*{\chapterheadstartvskip}{\null\vfill}
\renewcommand*{\chapterheadendvskip}{}
\renewcommand{\thechapter}{\arabic{chapter}.}
\renewcommand*{\chapterformat}{\thechapter\space}

% % First line of text always same page height
% % Space after first line of the chapter head
% % Solution : https://tex.stackexchange.com/questions/348012/absolute-vertical-position-of-text-after-chapter-title
% % comment RedeclareSectionCommand before
% \RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1sp,afterskip=9\baselineskip]{chapter}
% \makeatletter
% \renewcommand*{\chapterlinesformat}[3]{%
%   % lines before chapterhead
%   \vspace*{2\baselineskip}
%   \parbox[t][\ht\strutbox][t]{\linewidth}{\strut
%     \hspace*{\fill}
%     \parbox[t][0pt][t]{0.71\linewidth}{%
%       \vskip -\ht\strutbox%
%       \RaggedLeft%
%       \hyphenpenalty=10000%
%       \@hangfrom{#2}{\strut #3}}\par%
%   }%
%   \enlargethispage{1\baselineskip}%
% }
% \makeatother

% Style des paragraphes
\newcommand*{\spacebeforetext}{6\baselineskip}%
% \PolyglossiaSetup{french}{indentfirst=false}
\setlength{\parindent}{1em}
% \setlength{\parskip}{1\baselineskip}
% Séparation des paragraphes (un astérisme)
% \newcommand*{\asterisme}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}*\hspace*{\fill}\vspace{1\baselineskip}}
\newcommand*{\asterisme}{\normalfont\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}*\hspace*{\fill}\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
% \newcommand{\p}{\newpage\null\vspace{1.5cm}\noindent}

% Quote
\renewenvironment{quote}
{\parskip=0pt\par\begin{addmargin}[2em]{2em}\vspace{1\baselineskip}\itshape}
{\vspace{1\baselineskip}\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}}

% Épigraphe
\setkomafont{dictumtext}{\normalfont\normalsize\itshape}
\setkomafont{dictumauthor}{\normalfont\normalsize}
% Épigraphe justifiée
\renewcommand*\raggeddictumtext{}
% Largeur de l'épigraphe
\renewcommand*\dictumwidth{0.80\textwidth}
% Cadratin avant l'auteur
\renewcommand*\dictumauthorformat[1]{--- #1}
% Suppression de la ligne de séparation
\renewcommand*\dictumrule{}

% Footnotes counter (not reset after a new chapter)
% \deffootnote[1em]{1.5em}{1em}{\thefootnotemark\space}
% \renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}

% Footnotes
% Footnotes counter (not reset after a new chapter)
\counterwithout{footnote}{chapter}
% Footnotes indent [mark width]{indent}{parindent}{definition}
\deffootnote[0em]{0em}{1em}{%
  \thefootnotemark.\space%
}%
% Footnotes size
\setkomafont{footnote}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}
% Footnotes don't split on two pages
\interfootnotelinepenalty=10000

% Dialogue
\newenvironment{dialogue}
{\vspace*{1\baselineskip}\itshape\setlength{\parindent}{0em}\begin{addmargin}[2em]{2em}}
{\setlength{\parindent}{1em}\end{addmargin}\vspace*{1\baselineskip}}

% Transformer les notes pour les mettre à la fin
% \usepackage{enotez}
% \let\footnote=\endnote
% \DeclareInstance{enotez-list}{custom}{paragraph}{
%   heading = \chapter[#1]{#1},
%   % heading = {\begingroup\clearpage\let\clearpage\relax\vspace*{-2\baselineskip}\chapter[#1]{#1}\vspace*{0\baselineskip}\endgroup},
%   notes-sep = 0\baselineskip,
%   format = \normalfont\onehalfspacing\footnotesize,
%   number = \enmark{#1},
%   number-format = \footnotesize,
% }
% \setenotez{list-style={custom},mark-format={\nobreak\hspace{.16667em minus .08333em}\scriptsize},mark-cs={\textsuperscript},list-name={Notes},totoc=false,counter-format=arabic}

% Nombre de pages toujours divisible par 4
\makeatletter
\newcommand{\checkmultipleoffour}{%
  \clearpage
  \count@=\c@page
  \@tempcnta=\count@
  \divide\@tempcnta by 4
  \multiply\@tempcnta by 4
  \count@=\numexpr\count@-\@tempcnta\relax
  \newcounter{nbiteration}
  \ifnum\count@>0
    \pagestyle{empty}
    \ifnum\count@<4
      % \null\clearpage
      \ifnum\count@=3
        \setcounter{nbiteration}{1}
      \else
        \ifnum\count@=2
          \setcounter{nbiteration}{2}
        \else
          \setcounter{nbiteration}{3}
        \fi
      \fi
    \fi
    % \loop\ifnum\count@<4
    %   % loop
    %   \advance\count@\@ne
    % \repeat
      \ifnum\value{nbiteration}=1
        % \vspace*{\fill}
        % \begin{nscenter}\noindent\rule{0.62\textwidth}{0.4pt}\end{nscenter}
        % \vspace*{\fill}
        \vspace*{4\baselineskip}
        \begin{nscenter}
        \itshape
          \noindent La continuité de cet antizine se fabrique librement sur le réseau.

          \noindent\urlsansespace{https://www.noussommespartout.org}

          \asterisme

            \begin{addmargin}[2.5em]{2.5em}
            \noindent{\itshape \emph{Nous sommes partout} collecte et partage des voix antifascistes, féministes, anticapitalistes, antiracistes, antispécistes, des paroles de hackeureuxses, des voix en lutte pour les droits des \mbox{migranxtes,} contre toutes les formes d’oppression de nos sociétés, pour les droits LGBTQIA+, contre les écocides, pour les droits des \mbox{travailleureuxses} du sexe, contre les violences policières et la répression juridique, pour les droits des sans-papièrexs, pour l’auto\-détermination et l’émancipation de touxtes les \mbox{travailleureuxses,} contre la précarisation, contre le système carcéral et pour les ZAD.\parfillskip=0pt\par}
          \end{addmargin}


          \asterisme
          \itshape

          \noindent La piraterie littéraire n'est jamais finie.

          \noindent\urlsansespace{https://abrupt.cc/nsp/nous-sommes-partout}
        \end{nscenter}

      \else
        \ifnum\value{nbiteration}=2
          \mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage
          \vspace*{4\baselineskip}
          \begin{nscenter}
          \itshape
            \noindent La continuité de cet antizine se fabrique librement sur le réseau.

            \noindent\urlsansespace{https://www.noussommespartout.org}

            \asterisme

            \begin{addmargin}[2.5em]{2.5em}
            \noindent{\itshape \emph{Nous sommes partout} collecte et partage des voix antifascistes, féministes, anticapitalistes, antiracistes, antispécistes, des paroles de hackeureuxses, des voix en lutte pour les droits des \mbox{migranxtes,} contre toutes les formes d’oppression de nos sociétés, pour les droits LGBTQIA+, contre les écocides, pour les droits des \mbox{travailleureuxses} du sexe, contre les violences policières et la répression juridique, pour les droits des sans-papièrexs, pour l’auto\-détermination et l’émancipation de touxtes les \mbox{travailleureuxses,} contre la précarisation, contre le système carcéral et pour les ZAD.\parfillskip=0pt\par}
          \end{addmargin}

            \asterisme
            \itshape

            \noindent La piraterie littéraire n'est jamais finie.

            \noindent\urlsansespace{https://abrupt.cc/nsp/nous-sommes-partout}
          \end{nscenter}

          \else

          \vspace*{7\baselineskip}
          \begin{nscenter}
          \itshape
            \noindent La continuité de cet antizine se fabrique librement sur le réseau.

            \noindent\urlsansespace{https://www.noussommespartout.org}

            \asterisme

            \begin{addmargin}[2.5em]{2.5em}
            \noindent{\itshape \emph{Nous sommes partout} collecte et partage des voix antifascistes, féministes, anticapitalistes, antiracistes, antispécistes, des paroles de hackeureuxses, des voix en lutte pour les droits des \mbox{migranxtes,} contre toutes les formes d’oppression de nos sociétés, pour les droits LGBTQIA+, contre les écocides, pour les droits des \mbox{travailleureuxses} du sexe, contre les violences policières et la répression juridique, pour les droits des sans-papièrexs, pour l’auto\-détermination et l’émancipation de touxtes les \mbox{travailleureuxses,} contre la précarisation, contre le système carcéral et pour les ZAD.\parfillskip=0pt\par}
          \end{addmargin}

          \end{nscenter}
          \clearpage
          \mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage
          \vspace*{14\baselineskip}
          \begin{nscenter}
          \itshape

            \noindent La piraterie littéraire n'est jamais finie.

            \noindent\urlsansespace{https://abrupt.cc/nsp/nous-sommes-partout}
          \end{nscenter}
          % \vspace*{\fill}
        \fi
      \fi
  \fi
}
\makeatother

% Spécificités du livre
% \newenvironment{epigraphe}
% {\vspace{0\baselineskip}\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}\RaggedLeft\itshape\setlength{\parskip}{1\baselineskip}\setlength{\parindent}{0em}}
% {\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

\newenvironment{epigraphe}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}\RaggedLeft}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip plus 1sp minus 1sp}}

\newenvironment{gauche}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0em]{0.2\textwidth}\RaggedLeft\itshape}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

\newenvironment{droite}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

\newenvironment{droitecit}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}\itshape}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

%
% Début du document
%

\begin{document}

% Page de faux titre
% \newpage\mbox{}\thispagestyle{empty}\newpage

\thispagestyle{empty}
% Page de titre
    \begin{titlepage}
    \vspace*{\fill}
    \begin{nsright}
    \begin{hyphenrules}{nohyphenation}%
      \fontsize{32pt}{32pt}\selectfont%
      \rmfamily\bfseries Je suis une pute\par
    \end{hyphenrules}
    \end{nsright}
    \clearpage
    \thispagestyle{empty}
    \begin{nsleft}
    % \begin{hyphenrules}{nohyphenation}
      {\rmfamily\itshape\fontsize{24pt}{28.8pt}\selectfont Petit guide
pratique\\pour putes révolutionnaires\par}
    % \end{hyphenrules}
    \end{nsleft}
    \vspace*{\fill}
    \begin{nsright}
      {\rmfamily\fontsize{16pt}{19.2pt}\selectfont \runauthor\par}
      {\rmfamily\fontsize{16pt}{19.2pt}\selectfont Texte rédigé pour le
recueil\par}
      {\rmfamily\fontsize{16pt}{19.2pt}\selectfont novembre 2020\par}
    \end{nsright}
  \end{titlepage}
  \clearpage
  \thispagestyle{plain}
  \vspace*{6\baselineskip}
  
% Le corps du texte

  \noindent \textsc{Je suis} une pute.

Intriguéexs ? Dégoûtéexs ? Envie de m'avoir ? Cela peut vous choquer,
mais je m'en fous. Vous vous demandez peut-être pourquoi je fais ça ?
Vous vous dites qu'il y a forcément d'autres manières de gagner sa vie ?
Que c'est de la thune facile\footnote{\emph{Nous sommes touxtes des
  putes}~{[}n\textsuperscript{o}~42{]} aborde aussi ce préjugé de
  l'argent "facile" lié au travail du sexe.} ? Que je suis accro au sexe
? Que je n'ai pas d'autre choix ? Je n'ai pas de comptes à vous rendre,
mais je vais vous laisser entrer dans ma vie privée, le temps de ce
texte.

Tout a commencé par une envie de faire du téléphone rose --- il paraît
que j'ai une voix adaptée pour ça --- mais je ne savais pas où trouver
les informations pour me lancer. Ensuite, j'ai voulu être
strip-teaseuse, j'aime danser, ça aurait pu être fun, mais là encore, je
ne savais pas comment m'y prendre. Je me suis dit que ça serait plus
simple de s'informer sur le métier de prostituée. C'est l'amie d'une
amie, elle-même pute, qui m'a expliqué comment elle s'y est prise pour
débuter. J'en ai parlé à plusieurs potes qui avaient aussi envie de
commencer. Je vous assure, il y a plus de travailleureuxses du sexe ou
de futurexs travailleureuxses du sexe qu'il n'y paraît.

Alors, comment devient-on travailleureuxse du sexe (ci-après TDS) ? On
ne s'en rend pas forcément compte, mais le TDS, c'est pluriel : il y a
mille manières de le pratiquer. Dans la rue, sur \mbox{internet,} via les
annonces de journaux, avec plusieurs clients réguliers, avec un seul
client régulier, uniquement avec des premiers coups, dans la rue, dans
une voiture, dans ta chambre, chez les clients. Je vais vous présenter
une méthode parmi d'autres, la mienne, celle qui me permet de rester
anonyme et de m'assurer que mon entourage ne l'apprenne pas.

\begin{enumerate}
\def\labelenumi{\arabic{enumi}.}
\tightlist
\item
  S'inventer un faux nom. On a touxtes voulu s'appeler autrement à un
  moment donné dans notre vie, c'est l'occasion : Sacha, Monika, Cerise,
  Cannelle\ldots{}
\item
  Se construire une fausse identité avec une fausse histoire, tout en
  restant plausible. Inventez-vous une histoire et soyez prêxtes pour
  les questions. Ne dites pas que vous êtes étudianxtes en physique si
  vous ne connaissez pas les lois de Newton. Souvent, les clients aiment
  vous écouter parler de vos études, de votre boulot, de votre vie. Il
  m'est déjà arrivé de dire des trucs contradictoires sur mon année
  d'étude et sur mon âge. J'ai dû improviser toute une histoire selon
  laquelle j'avais sauté des classes pour que les deux puissent
  correspondre.
\item
  Prendre des photos de votre corps. Les photoshootings avec unex pote,
  c'est plus marrant. Perso, je conseille d'éviter de faire circuler des
  photos de votre visage pour éviter de se retrouver dans une situation
  de \emph{stalking} (harcèlement) ou d'extorsion.
\item
  Fixer une tranche salariale qui vous semble correcte. Je dirais
  200~CHF minimum par heure et 400~CHF minimum par soirée. Perso, j'ai
  réussi à me faire jusqu'à 700~CHF par soirée. Pour garantir
  l'anonymat, n'acceptez que le cash.
\item
  Créer un compte, par exemple sur petitesannonces.ch. Dans la rubrique
  érotique, vous pouvez trouver des annonces ou en poster vous-mêmes.
  Présentez-vous un minimum, dites ce que vous aimez et explicitez bien
  vos limites. Les clients n'aiment pas forcément les
  "professionnellexs", se présenter comme unex TDS occasionnellex peut
  être avantageux. Un client m'a dit une fois que les
  "professionnellexs" le considèrent comme un simple moyen de gagner de
  l'argent, comme un client parmi d'autres, que le temps est trop bien
  calculé, etc. Bref, que ça ressemble trop à du boulot. Il y a aussi
  énormément de mépris, certains trouvent que les TDS qui pratiquent
  depuis longtemps sont "salexs" ou "étiréexs du vagin".
\end{enumerate}

Jusque-là, ça paraît simple, facile et efficace, mais en ce qui me
concerne j'ai découvert la dose de travail qu'il peut y avoir entre le
moment où tu mets ton annonce et le moment où tu reçois ta thune.

Sur 40 messages envoyés, 25 répondent. Sur ces 25, 15 seulement
poursuivent l'échange. Sur ces 15, 10 demandent un rendez-vous, sept
annulent à la dernière minute et 2 ne vont simplement pas se pointer au
rendez-vous. Quand il y a trop de messages et que ça n'aboutit pas à un
rendez-vous ou que vous ne le sentez pas, passez à autre chose. Il ne
faut pas forcément s'accrocher aux premiers venus, c'est pas grave, je
vous assure, il y aura d'autres clients. Les clients réguliers, c'est
super pratique. Ça évite de mettre trop d'énergie dans les échanges de
mails et du point de vue de la confidentialité et de la sécurité, c'est
plus facile à gérer. Franchement, si je pèse le temps passé à échanger,
à planifier, à me déplacer et l'argent effectivement gagné, c'est pas
aussi bien payé qu'on peut se l'imaginer. Alors pourquoi continuer ? Je
trouve ça thérapeutique. Je le vis comme une prise de pouvoir sur les
mecs cis°. J'ai un passé d'abus sexuels. Avec mon premier client, je me
suis sentie étonnement en sécurité, encore plus qu'avec les partenaires
que j'avais pu avoir auparavant. Ça m'a fait réfléchir. Évacuer tout
aspect \mbox{sentimental,} ça a été un énorme pas pour réussir davantage à
gérer ma sexualité.

Quand j'ai rencontré mon premier client, je suis restée allongée sur le
dos, avec sa tête entre mes jambes, sa langue sur mon clito. C'était son
\emph{kink}, le seul truc qu'il voulait faire : je me plains pas. Ce
soir-là, je me suis sentie puissante, j'ai repris une forme de pouvoir,
quelque chose qui m'a aidée à continuer à soigner les blessures de mon
enfance. Depuis, avec chaque nouveau client, je reprends encore
davantage le contrôle sur ma sexualité et je profite un peu plus du
système patriarcal qui m'est imposé.

Petites anecdotes :

Une fois, avec un client, on est passé en voiture à côté d'un lieu où se
trouvaient mes parents. Je me suis baissée d'un coup dans la voiture et
mon client n'a rien compris. Réfléchissant, après coup, j'aurais pu leur
dire que je faisais du stop.

Une fois, j'ai eu l'occasion de parler d'anarchisme à un ancien
communiste, devenu capitaliste. C'était une discussion assez
constructive et c'était fun de parler de ça dans ce contexte. Je me suis
demandé si, en me décrivant comme anarchiste, je n'en avais pas un peu
trop dit sur mon identité. Oups.

Une fois, pendant qu'un client me faisait un cunnilingus, j'ai joui et
j'ai crié fort, sans faire exprès, "PUTAIN !". C'était la première fois
de ma vie que je criais un mot pendant un orgasme et il s'avère que
c'était un mot pour exprimer une jouissance, un plaisir. Putain. Ce mot
est utilisé à tort et à travers tout le temps. Arrêtez d'utiliser ce
terme comme une insulte ou comme un juron, apprenons à le considérer
d'une manière nouvelle, comme un mot plein de force, de joie et de
jouissance.

Pourquoi ne pas profiter de ce système patriarcal qui nous est imposé ?
Ce système que nous subissons sans choix et qui nous objectifie ? C'est
justement parce qu'il fait de nous des objets que nous pouvons choisir
d'utiliser ses outils contre lui, comme un ressort pour renverser les
positions de pouvoir. Contrairement aux propos putophobes de certainexs
féministes qui veulent abolir la prostitution\footnote{Pour d'autres
  paroles abordant la question du féminisme abolitionniste°, lire
  \emph{Pas de féminisme sans les putes !}~{[}n\textsuperscript{o}~37{]}
  et \emph{Nous sommes touxtes des putes}~{[}n\textsuperscript{o}~42{]}.},
ce n'est pas toujours quelque chose que l'on subit, au contraire, pour
certainexs, c'est un moyen de reprendre le contrôle, un moyen de lutter,
et parfois, tout simplement, un moyen de bouffer.

Le TDS est un boulot et, comme tout boulot, il y a des disparités dans
les conditions de travail. Pour réfléchir à la prostitution et à ses
implications en matière de genre, c'est plus facile de réduire ce métier
à une seule réalité, véhiculée par l'imaginaire obscur qui hante la
figure de la pute. Mais il est plus juste de maintenir la complexité que
l'on peut observer sur le terrain, sur \emph{les} terrains. Et puisqu'il
y a, effectivement, des réalités plus dures pour certainexs TDS que pour
d'autres, créons des syndicats, améliorons leurs conditions de travail,
faisons des manifs et crions fort, sans jamais oublier que\ldots{}

\ldots le TDS peut être libertaire. On a touxtes le droit au plaisir
sexuel sans amour.

\ldots le TDS peut être subversif, parce que le sexe est un terrain de
lutte sur lequel on peut déstabiliser le patriarcat.

\ldots le TDS, donc la marchandisation du sexe, peut être un
retournement du rapport social de production.

\ldots le TDS est aussi un travail social.

\ldots le TDS, c'est un peu du théâtre dans lequel tu représentes une
figure féminine type sans obligation de l'être véritablement.

\ldots le TDS vend le fantasme d'une domination masculine, mais il ne la
reproduit pas nécessairement, ce n'est qu'un échange, une transaction.

Pour des rencontres, vous pouvez m'écrire sur telegram\ldots{} et c'est
600~CHF la soirée~\textsf{😉}.

% \printendnotes
\thispagestyle{headings}

% \clearpage\mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage

\checkmultipleoffour

% Fin du texte
\AtEndDocument{
  \cleardoubleevenemptypage
  \thispagestyle{empty}
  \begin{nsleft}
    \fontsize{32pt}{32pt}\selectfont%
    \guillemotleft~un mot\\pour exprimer\\une jouissance,\\un
plaisir~\guillemotright

  \end{nsleft}
\enlargethispage{1\baselineskip}%
\begin{samepage}
\footnotesize
\vspace*{\fill}
% \vspace{1\baselineskip}\nopagebreak


\begin{nsright}
\noindent \uppercase{\ReplaceSpace{Je suis une pute}}

\noindent \uppercase{\ReplaceSpace{Petit guide pratique pour putes
révolutionnaires}}

\noindent \uppercase{\ReplaceSpace{Anonyme novembre 2020}}

\noindent \uppercase{\ReplaceSpace{Texte rédigé pour le recueil}}

\noindent \uppercase{\href{https://www.noussommespartout.org}{WWW·NOUSSOMMESPARTOUT·ORG}}\nopagebreak
\end{nsright}
\end{samepage}
}


\end{document}
